\documentclass[10pt,a4paper,withhyper]{altacv}

% ---------------- Page layout ----------------
\geometry{left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.6cm,bottom=1.4cm,columnsep=1.2cm}
\usepackage{paracol}
\columnratio{0.7}

% ---------------- Шрифты и переносы -------------
\iftutex
  \setmainfont{Inter}
  \setsansfont{Inter}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{polyglossia}
  \setdefaultlanguage{russian}
  \setotherlanguage{english}
\else
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T2A]{fontenc}
  \usepackage[russian,english]{babel}
  \IfFileExists{cm-super.sty}{\usepackage{cm-super}}{}
  \usepackage[defaultsans]{lato}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\fi

% ---------------- Цвета --------
\definecolor{Ink}{HTML}{1C2833}
\definecolor{SoftInk}{HTML}{3E5060}
\definecolor{Sand}{HTML}{D6C9A8}

\colorlet{name}{Ink}
\colorlet{tagline}{SoftInk}
\colorlet{heading}{Ink}
\colorlet{headingrule}{Sand}
\colorlet{subheading}{Ink}
\colorlet{accent}{Ink}
\colorlet{emphasis}{SoftInk}
\colorlet{body}{SoftInk}

% ---------------- Заголовки --------------------
\renewcommand{\namefont}{\Huge\bfseries}
\renewcommand{\personalinfofont}{\footnotesize}
\renewcommand{\cvsectionfont}{\Large\bfseries}
\renewcommand{\cvsubsectionfont}{\large\bfseries}

% ---------------- Маркеры ----------------------
\renewcommand{\cvItemMarker}{{\small\textbullet}}
\renewcommand{\cvRatingMarker}{\faCircle}

% ==================================================
%                      DOCUMENT
% ==================================================
\begin{document}

% ---------- Header ----------
\name{Смирнов Максим Сергеевич}
\tagline{Бакалавр «Компьютерные науки и анализ данных», НИУ ВШЭ}
\NewInfoField{telegram}{\faTelegramPlane}[https://t.me/]

\personalinfo{
  \email{smmaximss@gmail.com}
  \phone{+7 921 562‑33‑35}
  \location{Санкт‑Петербург, Россия}
  \github{Dimodic}
  \telegram{dimodic}
}

\makecvheader

% ---------- Two–column layout ----------
\begin{paracol}{2}

% ===== LEFT COLUMN =================================
\cvsection{Опыт}

\cvevent{Летняя практика}{Учебный центр «Вороново», НИУ ВШЭ}{3–6 июля 2025}{Москва}
\begin{itemize}
  \item Решал прикладные задачи в студенческой команде под наставничеством преподавателей.
  \item Участвовал в воркшопах по разработке, данным и инженерному мышлению.
\end{itemize}

\divider

\cvevent{Pet‑проекты \& фриланс}{Самостоятельно}{2024 – н.в.}{Remote}
\begin{itemize}
  \item Разрабатываю микросервисы на \textbf{FastAPI}/\textbf{Streamlit}; деплой в Docker.
  \item Автоматизировал отчётность курса C++ через \textbf{Google Sheets API} + \textbf{Yandex.Contest}.
  \item Прокачиваю алгоритмические навыки на \textbf{LeetCode} (C++).
\end{itemize}

% ---------------------------------------------------
\cvsection{Проекты}

\cvevent{Google Sheets Updater}{Pet‑project}{2024}{}
\begin{itemize}
  \item Планировщик на Python, который подтягивает результаты соревнований из Yandex.Contest и обновляет таблицы Google Sheets.
  \item Стек: \textbf{Python}, Pandas, NumPy, Google Sheets API, Docker.
\end{itemize}

% ---------------------------------------------------
\cvsection{Образование}

\cvevent{Бакалавриат КНАД}{ФКН, НИУ ВШЭ}{2025 – 2029 (ожидается)}{Москва}
\begin{itemize}
  \item GPA: \textbf{7.31 / 10} · \#13 из 5713 из 57.
  \item 39 зачтённых кредитов (май 2025).
\end{itemize}

% ===== RIGHT COLUMN ================================
\switchcolumn

\cvsection{Обо мне}
\begin{quote}
«Осваиваю новое быстро и довожу задачи до результата. Люблю чистый код и ясную логику; задаю вопросы, если что‑то неочевидно.»
\end{quote}

% ---------------------------------------------------
\cvsection{Навыки}
\smallskip % чуть плотнее
\cvtag{Python}\cvtag{C++}\cvtag{FastAPI}\cvtag{Streamlit}\cvtag{Docker}\cvtag{Git}\\
\cvtag{Linux}\cvtag{CI/CD}\cvtag{Google Sheets API}\cvtag{Algorithms}

% ---------------------------------------------------
\cvsection{Сильные стороны}
\cvtag{Быстрое обучение}\cvtag{Внимательность}\cvtag{Ответственность}\\
\cvtag{Командная работа}\cvtag{Самоорганизация}

% ---------------------------------------------------
\cvsection{Интересы}
\cvtag{Алгоритмы}\cvtag{Backend}\cvtag{Data Science}\cvtag{DevOps}

\end{paracol}
\end{document}
